美國考慮台灣取代香港「網路樞紐」地位 成為跨太平洋光纖電纜登陸點

美國考慮台灣取代香港「網路樞紐」地位 成為跨太平洋光纖電纜登陸點

以Facebook與Google為首投資的13000公里的「跨太平洋海底光纖電纜」（PLCN），原本預計將以香港為登陸樞紐，但是美國國安官員已擔心國安風險為由，要求考慮其他登陸點，其中台灣為這兩家企業考慮的選項之一。

根據科技媒體TechCrunch報導，Facebook與Google在2017年宣布，將建立13000公里的PLCN，是第一條從美國連接到香港的海底電纜，他們當時期待，「PLCN將幫助美國企業與亞洲強大且不斷發展的網路社群建立聯繫」。

但是受到貿易戰與美國國土安全部的相關法律影響，PLCN一直到2019年才獲得美國水域鋪設電纜的特殊許可，並在洛杉磯開始建造，儘管電纜本身已經建設好，但是美國司法部國安小組暫緩批准使用這條電纜後，Facebook和Google因此必須尋求香港以外的電纜登陸點。

Google指出，正嘗試申請多條海底電纜，也將遵照相關決議。Facebook發言人也表示，正在找尋其他許可的適當管道。知情人士透露，產業高層正在考慮香港以台灣、越南、菲律賓、關島成為取代香港的登陸樞紐。

正 岩了

美國佬好波

怕唔怕地震影響

做得好

攬炒
做得好

攬炒成績表

但台灣有一個問題, 就係會地震

舐支吖嗱

地震對光纖真係一個大問題

花蓮對開外海剛淺層地震

好擔心在台手足

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

飛航樞紐中心呢

你擔心無肺同狗好過啦。

唔使考慮，直頭取代啦⋯⋯香港唔安全⋯⋯

洛杉磯好似都有地震喎

叫佢地唔好奶共仲好

唔好考慮，即刻做。

十幾年前接近聖誕地震 上唔到網四五日 直頭想自殺

好事

中共真係累人累物

我唔擔心

我記得，個時想打online game都連唔到過去

香港很危險

台妹 no.1

金融中心都定台灣啦
星加坡都係奶共的

支持台灣

講到連香港就唔經地震帶咁

台灣根本好過香港
支持台灣!

隔住個港口 越南仲好

加油台灣

光復香港後
憑香港人自身實力
呢d地位實會返返黎
我唔太擔心

唔介意十分支持

呢個真
台妹肉便器真係無得輸

好波
廢撚咗香港去啦

取消埋香港關係法就攬炒成功

啲數據同華為一樣，不斷被截取，請放棄香港

以為貨運都取代
空歡喜一場

我要移民去台灣打機

天滅香港

Ho ball

見香港俾大陸攪成咁，當然唔再去香港啦
台灣有運行

最好搬埋國際金融中心地位過台灣，等中共要焗住喺美國打骰嘅地方做生意。當初好好地唔做得咁過份未冇事，依家隻雞再生唔到金蛋真係抵你中共死

殺雞取卵

無左世界金融中心地位
香港股價, 樓價咪繼續升 駛理你美國咩

支持

支持，我哋香港人願提供技術

講緊誇國光纖，咁冇野了，我哋香港冇乜技術可言。得一條去台灣咋麻

台灣no.1

以後打機, Ping會勁高了

光海底光纖電纜可以度埋地震
可以更加快知道發生地震

support

合情合理
支持

藍絲港豬：台灣好落後，台灣好窮，台灣經濟好差

做得好
美帝好波

做得好！

記得當年八條海底電纜，斷左七條，
剩返hkbn 個條冇震斷

無問題！！

要取代香港就要開放電訊市場。台灣係中華獨大

好

廢事被華為偷技術

咁香港真係少地震

香港痴得太多中共啦
台灣沉淪左咁耐都係時候有好既侍遇啦

正確！
支持！

林酋快去信屌人唔識嘢

好波

佢講既經,係講緊連接去香港中間D線路

Good stuff

地震定共產黨危險? 仲洗諗?

明智决定，香港無前途。

仲話搞創科
數據中心起唔到
海底電纜連唔到
明明香港成手好牌
點解港府可以打得咁柒

心情開心得黎又有啲矛盾 昔日既香港如今淪落成咁

支持美帝決定

熱烈g持

贊成林奠

專登
香港無運行架啦

由1997年起 嗰個美好繁榮嘅香港就已經一去不復返

恭喜中共港共成功將香港內地化

唔洗考慮，直接比台灣啦

Good job

做喇 仲諗

幾年前已經知道左啦~~

唔洗有顧慮，呢幾個月盲嘅都睇到香港同支那冇分別

屌你班垃圾 自己樣衰仲要慶祝 第時grad 左咪屌人工低

希望好快見證香港没落

yeah

做對了

我就係要呢啲

係時候考慮舉家搬遷台灣，香港爛地留俾藍絲們慢慢玩

要有

台灣有人話想搞個行普通法既經濟特區

相對而言 香港人移民台灣並非不可能
難度相對低